港府為遷就內地食品 剔除三種農藥規管

政府制定《食物內除害劑殘餘規例》，規管300多種農藥於食物的殘留量，法例將於本年8月生效。但政府於本年1月向立法會提交修訂，建議將3種農藥剔出規管名單，3種農藥分別為三乙膦酸鋁、噻苯隆及三苯基氫氧化鍚，政府稱修訂來自一位「持份者」意見，但沒有說明詳細原因。有線電視新聞報道揭露，該「持份者」為內地國家質檢總局，港府將3種農藥剔出規管名單，是要為內地食品進入香港市場大開方便之門。

有線電視新聞報道指，食物及衞生局初時拒絕直接講出「持份者」身份，推說「持份者」來自內地、日本、美國和加拿大等地官方機構，但有線電視新聞後來取得美國和加拿大駐港領事館回覆，否認曾向港府就規管農藥提供意見，食衞局才承認持份者為內地國家質檢總局。

報道引述食衞局指，港府一向跟隨美國農藥規管標準，但後來發現若繼續採用此標準，部分內地進口香港的食物將超出規管中所含農藥標準而無法輸港，故將此3種農藥剔出規管名單。食衞局補充，該3種農藥毒性不高，即使從規管名單中除去亦不會提高市民的食物安全風險。

對於食衞局的「有毒農藥無害論」，中文大學生命科學院副教授陳竟明指，該3種農藥中有一種明顯為高毒性農藥，而另外兩種農藥則屬中度毒性。

Chi 9 sin

全世界食物安全規定係越黎越嚴，只有支那行相反

有毒XX無害

又想搵鳩加拿大，政府哩班死產

嘩特衰去死啦
推到加返入去限制名冊

屌你老母 班官員有冇腦㗎

屌你老母特衰政府
無大毒性都係有， 邊會放寬， 只會收緊
都係去誠哥間taste買外國菜算

好似好耐啦喎

有毒農藥對人體無害

舊聞黎架啦啵